科学家们知道，气溶胶——包括自然的，如火山，和人为的，如污染——可以改变云层的厚度、散射阳光的能力或产生的降雨量。 船舶排气研究高估了污染改变云层带来的冷却|卡罗琳·葛兰林| 2021年2月1日|科学新闻 
 斯坦福大学的研究人员说，在过去30年里，气候变化使美国因强降雨造成的洪水损失增加了750亿美元，约占总损失的三分之一。 在过去30年里，气候变化造成了美国三分之一的洪水损失 
 由于气候变暖，极端降雨在东南部增加了一倍，这阻碍了化粪池系统的发展。 2020年12月17日，《华盛顿邮报》 
 这次强降雨与一股缓慢移动的冷锋有关，它将把热带湿气带入该地区，包括墨西哥湾热带风暴埃塔带来的一些湿气。 预测华盛顿地区周三到周四将有大雨和孤立的洪水杰弗里·哈尔弗森，杰森·萨姆诺2020年11月10日华盛顿邮报 
 周三到周四的总降雨量将达到1到3英寸。 华盛顿地区预报:在2020年11月10日下雨之前，又是一个温暖的好天气 
 古玛雅人相信洞穴的地下世界是控制降雨和丰收的神的家。 玛雅人献祭人类的洞穴对游客开放Nina Strochlic | 2014年8月14日|每日野兽 
 2013年，金州加州遭遇了创纪录的低降雨，尽管最近有几次风暴，但依然干燥得令人恐惧。 美国干旱轴心|凯特·加尔布雷斯| 2014年3月4日|每日野兽 
 2011年，该州经历了有记录以来最低的降雨量(也是第二热的天气)。 加州或将迎来500年来最干旱的季节|凯特·加尔布雷斯|014年1月24日|每日野兽 
 在过去的两年里，平均每年34英寸的降雨量下降了大约一半。 俄克拉荷马州的农民在等待干旱结束的同时找到了应对的方法 
 最近的平均降雨量的地方在60英里以外。 从牧场主的眼睛看到的德克萨斯州干旱|Malcolm Jones | 2012年8月9日|DAILY BEAST 
 然而，最大的降雨通常发生在夏季。 神圣的遗产:弗吉尼亚的生活|多萝西M.汤培 
 全年降雨通常充足且分布均匀。 神圣的遗产:弗吉尼亚的生活|多萝西M.汤培 
 因此，墨西哥湾流可能直接或间接地贡献了大西洋盆地附近一半以上的降水。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒 
 一般来说，大陆中部的降雨量可能比其外围少得多。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒 
 因此，处于这种条件下的国家的降雨量通常很少。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒